封關截毒快狠準 台灣防疫之光

節錄

封關截毒快狠準 台灣防疫之光

■抗疫有功的蔡英文獲《時代》選為風雲人物。

【本報訊】港府防疫滯後以致疫症百般纏身，一海之隔的台灣則吸取了沙士經驗，疫情之初以快、狠、準決策，成功堵截病毒。時至本月，香港爆發第四波疫情，台灣已陸續舉辦演唱會、馬拉松比賽，生活重返正軌，就連世衞官員也稱讚，台灣是亞洲防疫成功典範。也令台灣因防疫成國際之光。

相關新聞：擊潰環球經濟 218萬億化水

成立「國家隊」供應口罩

今年1月底，美國約翰霍普金斯大學研究機構曾預測，台灣會是風險最高的國家之一。然而，台灣未如外界預期般淪陷。死亡率及確診率至今仍低得驚人，截至12月28日統計，累積793宗確診個案，其中本土個案56宗，確診個案7人死，死亡率僅0.8%。事實上，湖北武漢爆出不明肺炎時，台灣一早設立防線，去年12月31日，湖北武漢衞健委首次公佈不明肺炎訊息，行政院長蘇貞昌當日宣佈將大陸肺炎按照SARS處理，比其他國家早一步將武漢肺炎公告為「第五類法定傳染病」。

各地口罩供應緊張，。。。。。。。。

有別港府對全面封關置若罔聞，。。。。。。。。

美國NBC News總結台灣對抗武漢肺炎的關鍵，包括提前展開防疫措施；設置中央疫情指揮中心；果斷採取行動；違反隔離措施會被重罰。同時，兩大防疫功臣發揮關鍵作用，衞福部部長陳時中隨時滙報每日情況；數位（數碼）政務委員唐鳳利用「大數據分析」，完成口罩即時地圖及推行口罩實名制，讓市民能購買口罩「保命」。

疫苗方面，官方也一早向市民派定心丸，9月宣佈與COVAX國際疫苗開發計劃簽約，11月已肯定獲1,500萬劑疫苗，預計2021年首季施打。

■台灣「國家隊」製口罩惠及全球。

挑！

NEW ZEALAND咪一樣

你呢D大中華膠 (& 毒果員工) 眼界係不能越過南中國海！

love you english

Taiwan can help

范范：狗官

其實兩個衛生部長都姓陳 點解差咁遠

台灣國

珍惜人民既政府 同 敵視人民既政府 既分別

主權係邊個到嘅分別

人地嗰個係醫生,我地就搵個護士仔揸旗
咁都有得比較?比閪咩輸尻硬啦

Border control停止交流而冇本土案例有咩咁值得吹奏

唔關醫生定護士事
根本成班官員都十分之離地迂腐
就算比個醫生做都唔會有大分別

極權之下天才地才都只能做奴才

巴打我走先，你頂依

有鬼用咩
遲早咪又俾中國武統

咪係
應該學林鄭唔封關但停課wfh停9晒晚市經濟活動先值吹奏

hot dog 表示

恐懼lun, 防疫遊戲

一來人哋有心防疫
二來人哋啲官員都唔係無能
對比香港啲垃圾官員淨係識得用599限制人民自由

仲有邊個國家值得吹，俾大家學下野

而家全內地， 澳門 ， 台灣 都成功抗疫， 香港拖後腿， 做唔到真正全中國成功抗疫

唔關事，陳時中係牙醫

台灣邊撚係支那一部分

你咪比較下同樣用boader control 既nz 同 au有咩分別咪知
台灣仲要冇封城

唔好離題